黃埔謝票 阿人：以後只助選

2018年11月27日

黃埔謝票 阿人：以後只助選

李卓人昨凌晨敗選後一臉失落，被指𠝹票的馮檢基則與人握手。
何家達攝

【本報訊】代表民主派出戰但敗陣的李卓人，昨凌晨抵達調景嶺新聞中心時，甫入會場便獲支持者站立鼓掌，高叫「加油李卓人」、「香港人打不死」等口號，當時已知敗陣的李卓人與支持者握手，互相勉勵，他強調最大敵人是心淡，籲港人勿放棄，他傍晚在屬中產區的黃埔謝票，指自己即使未能取得議會一席，仍感激所有冒雨投票的市民。

清晨於點票中心接受敗選事實後，李卓人昨午與民主派在立法會召開記者會，同為敗選致歉，其後則與劉小麗、工黨郭永健、香港本土毛孟靜及社民連梁國雄等人陪同下到黃埔謝票。明顯臉帶倦色的李卓人強調會繼續爭取民意支持，冀能在議會內外配合，將市民聲音帶入議會。劉小麗承認民主派須深刻檢討，指李卓人得票逾九萬，黃埔區功不可沒，但在其他選區則有遺憾；毛孟靜則鼓勵街坊和團隊，「我哋對結果係失望，但並不絕望，香港人打不死」。

市民：無投不等於不支持

昨被問到落選會否感到挫敗時，李卓人指固然會感到挫敗，但強調應吸收每次教訓；至於日後會否再參選，他指無論2019年的區議會選舉抑或2020年的立法會選舉，以後角色都只是助選。

今次民主派敗陣，有分析歸咎不少市民沒投票，《蘋果》昨於黃埔訪問九西選民，其中楊先生坦言無投票，形容投票「幫唔到啲乜，淨係做好自己啦，努力搵錢就算㗎啦 」，但他指不投票並非不支持泛民，只稱「個個（候選人）都差唔多，就算我哋投邊個都好，都幫助唔大」。而與李卓人咬耳仔的黃先生則認為泛民失守《議事規則》已鑄成大錯，他自稱死忠派，全家總動員票投泛民，仍未償所願。

■記者鄧溢禧

上一則
上一則
李卓人敗選泛民鞠躬致歉「聆聽本土派聲音」

下一則
下一則
馮檢基拒認錯：希特拉都係民選

馮檢基拒認錯：希特拉都係民選
呼籲焦土 陳國強：冇諗過咁大鑊
當選現形「叫我建制派冇問題」陳凱欣認見中聯辦人員
議事規則加辣修訂勢通過
李卓人三大中產區保不失
激進溫和 兩面不討好
「鉛水邨」泛民大敗 得票增
李卓人敗選 泛民鞠躬致歉「聆聽本土派聲音」